\chapter{Un framework di certificazione basato su API}\label{api-driven}
Normalmente, i framework di assurance, e, più in generale, i framework usati da utenti finali,
hanno un'interazione basata su interfacce grafiche. Questo approccio, increntrato sull'utente,
non può funzionare in una metodologia DevOps.
In un contesto di tale tipo, infatti, la \emph{user-experience} non conta, è invece importante
l'automazione e la facilità di integrazione dello strumento nella pipeline.
In particolare, il framework di assurance deve predisporre un'interfaccia basata su API. Ciò
è stato espresso mediante il requisito di \apidriven, nei suoi vari livelli (Sezione~\ref{subsubsec:methodology-framework-requirements-api-driven}).
In dettaglio, nel Capitolo corrente si mostra come sia stato aggiunto il supporto a tale requisito a Moon Cloud.

Il Capitolo è organizzato come segue.
In Sezione~\ref{sec:api-driven-pre-req} si presentano una serie di prerequisiti necessari alla comprensione
del resto del Capitolo.
In seguito, si discute il rispetto dei primi due livelli del requisito, cioè un'interfaccia
standard ed una documentazione standard a supporto (Sezione~\ref{sec:api-driven-framework}).
Infine, si discute il terzo livello di rispetto del
requisito, cioè la realizzazione di una libreria di alto livello (Sezione~\ref{sec:api-driven-library}).

\input{05_api_driven/05_01_pre_requirements}
\input{05_api_driven/05_02_api_driven}
\input{05_api_driven/05_03_library}
\input{05_api_driven/05_04_conclusion}
